Проект направлен на разработку цифровой среды на базе отечественного программируемого
логического контроллера, которая обеспечит прогнозирование поведения системы при внесении
каких-либо изменений в условия эксперимента. Цифровой двойник будет реагировать так же, 
как отреагировал бы на это настоящая физическая установка. Проект позволит создать системы автоматизированного управления технологическим процессом прецизионных контролируемых аддитивных технологий для создания трехмерных наноструктур, разделенных друг от друга на расстояние в несколько атомарных слоев (менее 10 нм). Актуальность исследования связана с развитием ключевых технологий наноэлектроники для создания полупроводниковых структур с их масштабированием в третьем измерении, что позволит снизить габариты устройств наноэлектроники и повысить их функциональные характеристики. 